{
    "question": "Contoh\u00a0teks eksplanasi tentang bencana alam selain banjir\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "teks eksplanasi terdiri atas :<br>pernyataan umum<br>deretan penjelasan (deskripsi)<br>interpretasi atau tanggapan penulis <br>contoh teks ekplanasi tentang bencana alam tsunami<br>Tsunami adalah serangkaian gelombang yang terbentuk karena<br>gempa atai letusan gunung berapi di bawah laut atau<br>didaratan dekat pantai.<br>Tsunami tercipta saat permukaan dasar laut bergerak<br>naik turun (pergeseran lempeng di dasar laut) di<br>sepanjang patahan selama gempa terjadi<br>Selain itu,<br>tsunami juga tercipta karena meletusnya gunung berapi<br>yang menyebabkan pergerakan air di laut atau perairan<br>sekitarnya sangat tinggi. Gelombang tsunami yang<br>terjadi di laut melaju lebih cepat daripada gelombang<br>normal. Gelombang tersebut menyebar ke segala arah<br>dengan ketinggian 30 sampai dengan 50 meter dan<br>kecepatan sekitar 800 km/jam. Ketika gelombang tsunami<br>memasuki air dangkal, kecepatannya akan menurun dan<br>ketinggiannya akan bertambah.<br>Tsunami<br>selalu menyebabkan kerusakan besar bagi manusia.<br>Kerusakan yang paling besar terjadi ketika gelombang<br>besar tsunami itu mengenai pemukiman manusia<br>sehingga menyeret apa saja yang dilaluinya.<br><br><br><br><br><br><br><br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Tsunami<br>\u00a0\n\n\n\n\n\n<span> Kata \u201ctsunami\u201d berasal dari bahasa\nJepang \u201ctsu\u201d yang berarti \u2018pelabuhan\u2019 dan \u201cnami\u201d yang berarti\n\u2018gelombang\u2019. Namun, para ilmuwan mengartikan tsunami dengan \u2018gelombang pasang\u2019\n(tidal wave) atau dikenal juga dengan sebutan gelombang laut karena\ngempa (seismic sea waves). Tsunami adalah serangkaian gelombang yang\nterbentuk karena gempa atau letusan gunung berapi di bawah laut atau di daratan\ndekat pantai. Gelombangnya yang besar menyebabkan banjir dan kerusakan saat\nmenghantam pantai. </span>\n\nTsunami tercipta saat permukaan dasar\nlaut bergerak naik turun di sepanjang patahan selama gempa terjadi. Patahannya\nmenyebabkan keseimbangan air menjadi terganggu. Makin besar daerah patahan yang\nterjadi, makin besar pula tenaga gelombang yang dihasilkan. <br>\u00a0 Selain itu, tsunami\njuga tercipta karena meletusnya gunung berapi yang menyebabkan pergerakan air\ndi laut atau perairan sekitarnya sangat tinggi. Gelombang yang besar\nmenyebabkan banjir dan kerusakan saat menghantam pantai. \n\nGelombang tsunami yang terjadi di laut\nmelaju lebih cepat daripada gelombang normal. Gelombang tersebut menyebar ke\nsegala arah dengan ketinggian 30 sampai dengan 50 meter dan kecepatan sekitar\n800 km/jam. Ketika gelombang tsunami memasuki air dangkal, kecepatannya akan\nmenurun dan ketinggiannya akan bertambah. <br>\u00a0\u00a0 Ketinggian gelombang itu juga\nbergantung pada bentuk pantai dan kedalamannya. Gempa bumi yang tejadi di dasar\nlaut sangat berpotensi menimbulkan tsunami dan sangat berbahaya bagi manusia. \n\n<span>Kamu tidak perlu khawatir karena tidak\nsemua gempa dan letusan gunung berapi menyebabkan tsunami dan tidak semua\ntsunami menimbulkan gelombang besar. Tsunami selalu menyebabkan kerusakan besar\nbagi manusia. Kerusakan yang paling </span>\n\nbesar\nterjadi ketika gelombang besar tsunami itu mengenai permukiman manusia sehingga\nmenyeret apa saja yang dilaluinya.\n\n<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "8y-52y-3-4-y-3-18-y-pake-cara-225",
            "question": "8y - 5(2y - 3) = 4 (y-3) + 18\r\ny=\r\npake cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>8y - 5(2y - 3) = 4 (y-3) + 18<br></span>8y - 10y + 15 = 4y - 12 + 18<br>-2y +\u00a015 = 4y + 6<br>-6y = -9<br>y = 9/6 = 3/2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-kegiatan-rally-sebuah-mobil-akan-sampai-di-garis-finis-dala-872",
            "question": "Pada kegiatan    Rally, sebuah\r\nmobil akan sampai\r\ndi garis finis dalam\r\nwaktu 4,5 jam\r\ndengan kecepatan rata-rata 63 km/jam. Setelah\r\n2 jam berjalan, ban mobil Biru pecah sehingga\r\nterpaksa berhenti mengganti ban selama\r\n15 menit. Berapa kecepatan mobil biru dinaikkan\r\nagar tetap sampai di finis tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4,5 jam = 63 km/jam<br>setelah berjalan 2 jam, berarti<br>3,5 jam = 63 km/jam<br>ban\u00a0 bocor 15 mnit = 0,25 jam<br>jadi: 3,25 jam = x<br><br>maka:<br>3,5/3,25 = x/63<br>x = 67,85<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1gaji-ayah-rp2500000jika-tiap-bulan-ayah-harus-membayar-paja-102",
            "question": "1.gaji ayah rp.2.500.000.jika tiap bulan ayah harus membayar pajak sebesar 2,5% dari gaji nya ,maka tentukanlah gaji bersih yg di terima ayah..??\\    2.hitunglah bunga tunggal\u00a0 pada modal awal Rp.550.000 dengan suku bunga 5% tiap tahun selama satu tahun 5 bulan !\r\n3.harga penjualan sebuah pesawat tv adalah Rp.552.000 jika keuntungan yg diperoleh 15%,maka tentukan harga pembeliannya..??\r\nbeserta caranya yhaa\r\nthank sblm'a",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1\u00a0.2,5/100x 2.500.000 =62.500<br>\u00a02.500.000-62.500=.........<br>3.15/100 x\u00a0552000=82.800<br>harga pembelian 552000-82800=......",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahi-sebuah-segitiga-abc-dengan-besar-salah-satu-sudutnya-18-189",
            "question": "Diketahi sebuah segitiga ABC dengan besar salah satu sudutnya 18, segitiga apakah ABC itu? Jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "segitiga yang salah satu sudutnya itu 18 adalah segitiga lancip",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-garis-yang-melali-titik-23-tegak-lurus-dengan-garis-786",
            "question": "Persamaan garis yang melali titik (2,3) tegak lurus dengan garis y=3x+2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tegak lurus berarti: m1 x m2 = -1<br>maka gradien garis: 3 x m2 = -1<br>m2 = - 1/3<br>(2,3) adalah titik (x1,y1)<br><br>rumus persamaan<br>y - y1 = m2 ( x - x1)<br>y - 3 = - 1/3 ( x - 2)<br>y - 3 = - x/3 + 2/3<br>y = -x/3 + 2/3 + 3<br><strong>( </strong>y = 11/ 3 - x/3 <strong>)</strong> dikali 3<br>3y = 11 - x<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menghitung-perbedaan-dan-persamaan-dan-perbedaan-l-876",
            "question": "Bagaimana cara menghitung perbedaan dan persamaan dan perbedaan linear satu variabel ? Tolong jelaskan dengan jelas !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau pakai pendapat saya, persamaan linear satu variabel itu hanya mengunakan 1 variabel untuk penyelesaiaanya misalnya: x, y, dsb. sedangkan perbedaan linear satu variabel itu dalam penyelesainnya terdapat kata\u00a0<u></u><strong>tidak\u00a0</strong>atau\u00a0<strong>bukan</strong> misalnya: \u00a0dalam persamaan ini:<br>3x + 12 = 24, {x| x &lt; 5, x E\u00a0bilangan prima}<br>3x = 24 - 12<br>3x = 12<br>x = 4<br>jadi, x = 4\u00a0<strong>bukan\u00a0</strong>penyelesaian dari persamaan 3x + 12 = 24, {x|\u00a0x &lt; 5, x E bilangan prima}<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf kalau ada yang salah ^_^,,,<br>silahkan ditanyakan kalau tidak mengerti dengan jawaban saya tadi ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-jari-jari-sebuah-lingkaran-8-cm-jika-panjang-jari-jari-l-264",
            "question": "Panjang jari-jari sebuah lingkaran 8 cm. Jika panjang jari-jari lingkaran kedua 1 1/2 kali jari-jari lingkaran pertama, hitunglah perbedaan luas kedua lingkaran tersebut dengan phi = 3,14",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luas lingkaran 1 = phi r*2 = 3,14 x 64= 200,96 \u00a0 \u00a0r lingkaran 2 = 3/2 kali 8 = 12<br>luas lingkaran 2 = 3,14\u00a0x 144 = 452,16<br>jadi perbedaannya = L LINGK 1 - L LINGK 2 =\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-sederhana-dari-397-adalah-tolong-bantu-ya-pake-cara-m-542",
            "question": "Bentuk sederhana dari 3/9\u221a7 adalah? tolong bantu ya pake cara mksh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u>\u00a0 3\u00a0 </u>\u00a0 \u00d7\u00a0 \u221a7<u></u><br>9<u></u>\u221a7\u00a0\u00a0 \u00d7\u00a0 \u221a7<br><br><u>3\u221a7\u00a0 </u><br>9 \u00d77<br><br><u>\u221a7</u>\u00a0  =\u00a0<u>  1\u00a0 </u>\u221a7\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <br>21\u00a0 \u00a0 \u00a0  21<br><br><br>maksud soal berikut nya tu ?<br><u>6\u221a7<br></u>\ufeff\u00a0 3<u><br></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-x-jika-2x-1-2x-2-2x-3-2x-5-999",
            "question": "Tentukan nilai x jika (2x + 1) + (2x + 2) + (2x +3)+ ... + (2x+ 50) = 4275",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U1=2x+1, U50=2x+50<br>S50=4275<br>S50=[tex] \\frac{1}{2} [/tex]. 50 (U1+U50)<br>4275=[tex] \\frac{1}{2} [/tex]. 50 (2x+1+2x+50)<br>4275=25(4x+51)<br>171=4x+51<br>171-51=4x<br>120=4x<br>x=30<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-sebuah-himpunan-semesta-untuk-himpunan-berikut-ini-1-ab-679",
            "question": "Tentukan sebuah himpunan semesta untuk himpunan berikut ini 1 a,b,c,d,e \u00a02 ( 3,5,7,11 ) 3 ( 2,4,6,8,10 )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>1.S={Himpunan huruf abjad}</em></strong><br><strong><em>2.S={Himpunan Bilangan prima}</em></strong><br><strong><em>3.S={Himpunan Bilangan genap}</em></strong>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "S = {a,b,c,d,e,2,3,4,5,6,7,8,10,11}",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}